% !TEX root = ../integrado.tex

\begin{actor}{Director}{Director}{Persona al frente de la academia. Toma desiciones y evalúa las situaciones que mejoren el desempeño educativo de la academia así como la búsqueda de posibles usuarios para los servicios que ofrece F.A.M.A.}
\item[Funciones:]\cdtEmpty
	\begin{Citemize}
		\item Planificar los horarios y seleccionar los cursos a ofertar para un trimestre.
		\item Vigilar el desempeño de profesores y de alumnos.
		\item Planificar e implementar estrategias de crecimiento para F.A.M.A.	
	\end{Citemize}
	
\item[Perfil:]\cdtEmpty
	\begin{Citemize}
		\item Licenciatura.
		\item Responsable.
		\item Equitativo.
		\item Toma de Desiciones. 
	\end{Citemize}

\end{actor}

\begin{actor}{Administrador}{Administrador}{Persona encargada de los recursos financieros y recursos materiales de F.A.M.A. }
\item[Funciones:]\cdtEmpty
	\begin{Citemize}
		\item Gestionar los recursos financieros, materiales y espacios de F.A.M.A. y asignarlos a las áreas o espacios dentro de las instalaciones que 
		más lo requieran.
		\item Mantener el registro del pago de los alumnos así como implementar un mecanismo para que los alumnos que tienen constantes incidencias puedan permanecer en la academia. 
		\item Mantener el registro del pago de los profesores.
		\item Gestionar el 
	\end{Citemize}
\item[Perfil:]\cdtEmpty
	\begin{Citemize}
		\item Licenciatura.
		\item Responsable.
		\item Confiable.
	\end{Citemize}
\end{actor}


\begin{actor}{Profesor}{Profesor}{Persona encargada de transmitir conocimientos y resolver dudas a un grupo de personas reunidas en un lugar físico o virtual sobre uno o varios temas.}
\item[Funciones:]\cdtEmpty
	\begin{Citemize}
		\item Dar clase en un horario establecido.
		\item Resolver dudas.
		\item Evaluar a los alumnos.
		\item Preparar o mejorar el contenido de los cursos.	
	\end{Citemize}
\item[Perfil:]\cdtEmpty
	\begin{Citemize}
		\item Licenciatura o Técnico.
		\item Responsable.
		\item Proactivo.
	\end{Citemize}
\end{actor}

\begin{actor}{Alumno}{Alumno}{Persona interesada en adquirir servicios educativos de F.A.M.A.}
\item[Responsabilidades:]\cdtEmpty
	\begin{itemize}
		\item Asistir a clases.
		\item Presentar los exámenes correspondientes para concluir un curso, carrera o stack de tecnologías.
		\item Pagar a tiempo por el número de cursos que toma, carrera o stack de tecnologías.
	\end{itemize}
\item[Perfil:]No aplica.
\end{actor}

\begin{actor}{Musico}{Músico}{Persona que se dedica profesionalmente o de pasatiempo a la música y que desea utilizar alguno de los servicios ofertados por F.A.M.A.}
\item[Responsabilidades:]\cdtEmpty
	\begin{itemize}
		\item Mantenerse en contacto continúo con el \refElem{Administrador} para planificar citas, reuniones o grabaciones individuales.
		\item Calificar el servicio proporcionado.
	\end{itemize}
\item[Perfil:] No aplica.
\end{actor}


\begin{actor}{BandaMusical}{Banda Musical}{Grupo de personas que se dedican a la música de profesión o pasatiempo que desean utilizar alguno de los servicios ofertados por F.A.M.A.}
\item[Responsabilidades:]\cdtEmpty
	\begin{Citemize}
		\item Mantenerse en contacto continúo con el \refElem{Administrador} para planificar citas, reuniones o grabaciones.
		\item Calificar el servicio proporcionado.
	\end{Citemize}
\item[Perfil:]No aplica.
\end{actor}

\begin{actor}{Empresa}{Empresa}{Ente comercial que desea que su personal sea capacitado en el uso de una o varias tecnologías en específico relacionadas al entretenimiento.}
\item[Responsabilidades:]\cdtEmpty
	\begin{Citemize}
		\item Pagar por la inscripción y mensualidad de las personas que tomarán el curso o stack de tecnologías proporcionadas por F.A.M.A.
		\item Calificar el servicio proporcionado.
	\end{Citemize}
\item[Perfil:] No aplica.
\end{actor}

\begin{actor}{Proveedor}{Proveedor}{Ente comercial que se dedica a otorgarle a la academia algunos productos gratuitamente o por un pago menor al común por un convenio establecido con el \refElem{Director}}
\item[Responsabilidades:]\cdtEmpty
	\begin{Citemize}
		\item Mantenerse en contacto con el \refElem{Director} para proporcionarle productos.
		\item Dar las 
	\end{Citemize}
\end{actor}