%----------Notificaciones
\chapter{Notificaciones}
\label{ch:notif}
\cdtLabel{apendice:Notificaciones}{}

%%=====Recepción de solicitudes de unidades de aprendizaje=====%%
\begin{mensaje}{NOTIF1}{Recepción de solicitudes de unidades de aprendizaje}{Informativo}
	
	\item[Canal:] Correo electrónico y área de notificaciones
	
	\item[Propósito:] Notificar a los profesores de una unidad académica que se ha definido un periodo de recepción de solicitudes de unidades de aprendizaje para la realización de la estructura académica dentro de los tiempos planeados
	
	\item[Remitente:] CALMECAC
	
	\item[Destinatario:] Profesores de la unidad académica
	
	\item[Asunto:] Solicitudes de unidades de aprendizaje

	\item[Redacción:]

		Estimado profesor(a).

		Por este medio se le informa que esta habilitado el periodo de recepción de solicitudes de unidades de aprendizaje del periodo $<PERIODO>$, con las fechas siguientes:

		Inicio de recepción de solicitudes: $<INICIO>$\\
		Fin de recepción de solicitudes: $<TERMINO>$

		ATTE.
		$<UNIDAD>$

	\item[Parámetros:] 

		\begin{itemize}
			\item PERIODO: Periodo escolar inmediato siguiente
			\item INICIO: Fecha de inicio de recepción de solicitudes
			\item TERMINO: Fecha de término de recepción de solicitudes
			\item UNIDAD: Unidad académica de adscripción del profesor
		\end{itemize}
		

	\item[Ejemplo:] 

		Estimado profesor(a).

		Por este medio se le informa que esta habilitado el periodo de recep. de solic. de unida. de aprend. para el periodo 2017-2018/2, el cual esta definido de la siguiente manera:

		Inicio de recepción de solicitudes: 15 / Agosto / 2017
		Fin de recepción de solicitudes: 10 / Agosto / 2017

		ATTE.
		CALMECAC
		IPN
		ESCOM

	\item[Referenciado por:] \refIdElem{HR-UA-CU1}
	
\end{mensaje}
